教協發起譴責楊潤雄施壓 4小時已有近千人聯署

教育局局長楊潤雄上周四（13日）向全港學校校監及校長發信，表明局方反對罷課、罷教，更暗示校方須向響應罷課的教師追究責任，更連續多日致電各校查詢老師及學生的缺席人數。教協今日發起教育界聯署譴責楊潤雄，要求教育局收回上述信件，停止以行政手段向作出社會參與的教師施壓，並就事件向全港教育界道歉。聯署於下午3時半上載，截至晚上7時已有956人參與聯署。

相關新聞：【引渡惡法】夜幕下政總「不撤不散」 薯片叔叔愛將到場唱聖詩

教協會長馮偉華表示，聯署主要針對楊潤雄的信件，認為信件是對學校的監控和恐嚇，收集相關數據更是試圖施壓，過去收到很多老師的不滿和投訴，故此發起聯署。聯署信斥楊潤雄發信的做法違反教育專業，是以單一政治立場描述社會爭議，分化學校管理層與基層教師，令前線同工出現憂慮及不安，對此深感憤怒。聯署信直斥教育局濫用行政手段欺壓前線教師，以過時法例威嚇教師在公義前卻步，更指教育局區域教育服務處不斷向學校查詢參與罷課老師及學生數目，更有老師指有人要求參與者提交名單，令人擔心會被秋後算賬。

幫手簽簽

好
要簽
今鋪要一鋪清成個政府嘅管治團隊
不知所謂咗咁多年
越揭越險惡

推

下台

推
加簽

仆街教育局，無一樣嘢做得好，呢啲嘢就反應咁快，楊潤雄食屎啦，校長迫死老師單嘢有無交代呀？
學生同老師唔係香港市民嚟㗎？ 不如搬去火星啦！

呢件衰過李家超

根本唔佢事自己出招

條仆街已經成日奶共 今次真係要推 推到佢仆街

Push

呢條仆街陰陰濕濕
啲陰招仲衰過吳得掂

不知所謂嘅政府
個個都以為上到位就係上左岸
結果就係納稅人養住又奸又廢又懶嘅垃圾
要一鋪清算

教育局垃撚圾，楊潤雄狗衝護主，咁多學校醜聞唔去做

Done